\section*{Literatur- und Quellenverzeichnis}
\addcontentsline{toc}{section}{Literatur- und Quellenverzeichnis}
\markright{Literatur- und Quellenverzeichnis}{Literatur- und Quellenverzeichnis}
\begin{enumerate}
  \item Affiliate-Marketing: Digital Academy. 2025. Verfügbar unter: \url{https://digitalacademy.de/begriffe/digital-marketing/affiliate-marketing} (Zugriff am 15.10.2025). — Begriffserklärung Affiliate-Marketing
  \item Composer: Composer - Dependency Manager for PHP. 2025. Verfügbar unter: \url{https://getcomposer.org/} (Zugriff am 25.09.2025). — Abhängigkeitsmanager für PHP
  \item Bootstrap: Bootstrap Documentation. 2025. Verfügbar unter: \url{https://getbootstrap.com/docs/5.3/getting-started/introduction/} (Zugriff am 15.10.2025). — Frontend-Framework
  \item MDN Web Docs: Fetch API. 2025. Verfügbar unter: \url{https://developer.mozilla.org/en-US/docs/Web/API/Fetch_API} (Zugriff am 15.10.2025). — Moderne Schnittstelle für HTTP-Anfragen
  \item The PHP Group: PHP Manual. 2025. Verfügbar unter: \url{https://www.php.net/manual/} (Zugriff am 15.10.2025). — Dokumentation zu PHP
  \item The PHP Group: PHP Data Objects (PDO) — Manual. 2025. Verfügbar unter: \url{https://www.php.net/manual/en/book.pdo.php} (Zugriff am 15.10.2025). — PDO-Datenbankschnittstelle
  \item Oracle: MySQL 8.0 Reference Manual. 2025. Verfügbar unter: \url{https://dev.mysql.com/doc/refman/8.0/en/} (Zugriff am 15.10.2025). — MySQL-Dokumentation
  \item vlucas: phpdotenv. 2025. Verfügbar unter: \url{https://github.com/vlucas/phpdotenv} (Zugriff am 16.10.2025). — Umgebungsvariablen in PHP laden
  \item PHPMailer: PHPMailer. 2025. Verfügbar unter: \url{https://github.com/PHPMailer/PHPMailer} (Zugriff am 16.10.2025). — E-Mail-Versand für PHP
  \item dompdf: dompdf. 2025. Verfügbar unter: \url{https://github.com/dompdf/dompdf} (Zugriff am 16.10.2025). — HTML nach PDF rendern
  \item Endroid: endroid/qr-code. 2025. Verfügbar unter: \url{https://github.com/endroid/qr-code} (Zugriff am 16.10.2025). — QR-Codes in PHP erzeugen
  \item ZXing Project: ZXing (“Zebra Crossing”). 2025. Verfügbar unter: \url{https://github.com/zxing/zxing} (Zugriff am 16.10.2025). — Barcode- und QR-Code-Bibliothek
  \item OWASP Foundation: Cross-Site Request Forgery (CSRF) Prevention Cheat Sheet. 2025. Verfügbar unter: \url{https://cheatsheetseries.owasp.org/cheatsheets/Cross-Site_Request_Forgery_Prevention_Cheat_Sheet.html} (Zugriff am 19.10.2025). — Sicherheitsleitfaden
  \item MDN Web Docs: HTTPS. 2025. Verfügbar unter: \url{https://developer.mozilla.org/docs/Web/HTTP/Overview} (Zugriff am 19.10.2025). — Einführung in HTTP/HTTPS
  \item NIST: Recommendation for Galois/Counter Mode (GCM) for Cryptographic Block Ciphers (SP 800-38D). 2007. Verfügbar unter: \url{https://doi.org/10.6028/NIST.SP.800-38D} (Zugriff am 19.10.2025). — AES-GCM Spezifikation
  \item Microsoft: Visual Studio Code Documentation. 2025. Verfügbar unter: \url{https://code.visualstudio.com/docs} (Zugriff am 19.10.2025). — Entwicklungsumgebung
  \item GitHub: GitHub Docs. 2025. Verfügbar unter: \url{https://docs.github.com/} (Zugriff am 19.10.2025). — Versionsverwaltung \& Plattform
  \item FileZilla Project: FileZilla Client Documentation. 2025. Verfügbar unter: \url{https://wiki.filezilla-project.org/Documentation} (Zugriff am 19.10.2025). — FTP-Client
\end{enumerate}
